［6月家事］一段關係入面真係接受到冷暴力 ？

我知近排大家都集中討論政治野，但我有件事真係忍咗好耐，想大家評吓理

我有朋友叫H，佢老公叫C，佢哋仲有個6歲嘅仔，佢兩個都係炒下股做投資。但老公C上個月話想要移民，就話不如平平地移民返大陸咁朋友H就話唔想，覺得無必要點知，老公C一嘢拍枱話自己係一家之主，總之幾個月就會移民，之後佢兩個就嘈交嘈咗好多日

但有一日，朋友H準備送個仔返學，老公C就帶埋佢啊媽上嚟，係啊即係打算婆媳大戰。奶奶嬲爆爆咁話：「你做咩阻止個仔移民啊？而加上面社會建全好多，有得你移民你執到啦！」朋友H：「如果我地真係移民返上去，我係香港做嘅外國投資就無晒！我唔會返大陸！」之後，加埋老公C就一齊嘈咗好耐，佢個仔見就快家變咁濟，就打算拉走啊嫲，唔想多個人火上加油。突然，啊嫲覺得拉得佢好大力，就一野兜巴聲佢，仲話：「無家教！拉你老母！」再兜巴聲多嘢朋友H。朋友H呆一呆想隨即想搶返個仔，但奶奶話佢唔識教仔，就捉咗個仔返自己屋企

過咗幾日，朋友H好似一隻拼死保護雞仔嘅母雞，聲嘶力竭咁話：「你以後唔好再講『移民』，唔准話啊仔無家教，俾返個仔我，你係我老公嚟㗎，點解你任得奶奶打我啊？」朋友H吶喊咗好耐好耐，啲眼淚又不斷流不斷流但老公C只係坐係梳化，無動於衷

又過咗幾日，老公C終於講野啦，佢眼神空洞咁講：「移民d野而加唔講住啦，至於啊媽都係覺得被人拉到隻手痛，先打你同啊仔，我相信佢唔係特登打，啊仔咪擺係佢屋企多幾日囉」如是者，老公C好似部錄音機重覆又重覆咁講。我有日同佢地食飯，朋友H好絕望咁望住老公C，老公C只係眼神空洞咁咀嚼飯菜。我實在忍唔住同老公C講：「你無資格做朋友H嘅老公啊！你放過朋友H，索性離婚啦！」老公C眼角瞄我一下，又好麻木咁講：「我為對朋友H帶來嘅失望而抱歉，我會努力成為更好嘅老公」然後飯廳又剩返咀嚼飯菜聲。

最後，朋友H好似唔再同老公C鬧交，但朋友H已經好攰，無力再同冷暴力老公嘈，但其實佢心底裡係唔想再喺未來為移民而煩惱，想快啲見返個仔。

所以，我決定聽朝同佢踩上佢奶奶屋企，為朋友H攞返屬於自己嘅嘢，好唔好呢？

好=正評
唔好=負評

廢柴老公